% Exercícios.
%
% Continuidade superior.

\begin{exercise}
  \label{exerc:continuidade_superior:compactos}
  Considere $\reals$ com a topologia
  $\tau = \setsuchthat{(-\infty,a)}{a \in \reals} \cup \set{\emptyset, \reals}$.
  Quais são os conjuntos compactos?

  \begin{hint}
    Seja $A$ um conjunto qualquer com
    $\sup A < \infty$.
    Mostre que $A \cup \set{\sup A}$ é compacto.
  \end{hint}

  \begin{answer}
    Para que $K \subset \reals$ seja compacto,
    é necessário que $\sup K < \infty$.
    Caso contrário,
    \begin{equation*}
      \setsuchthat{(-\infty, n)}{n \in \naturals}
    \end{equation*}
    é uma cobertura sem subcobertura finita.

    Vamos mostrar que $K$ é compacto se, e somente se,
    $\sup K \in K$.
    De fato,
    se $\sup K \in K$,
    então toda cobertura aberta de $K$ deve conter um conjunto
    da forma $(-\infty, a)$, com $a > \sup K$.
    Neste caso,
    este conjunto sozinho cobre $K$.
    Por outro lado,
    se $\sup K \not \in K$,
    então a família formada pelos conjuntos da forma
    $\left(-\infty, \sup K - \frac{1}{n}\right)$
    é uma cobertura aberta de $K$ sem subcobertura finita.
  \end{answer}
\end{exercise}
